Voici les rendus Markdown pour le TP4, uniquement avec des commandes bash.

---

## TP4 - Codes détecteurs et correcteurs d'erreurs

### Introduction
Ce TP explore les techniques de correction d’erreurs, notamment le code de parité, le code de répétition et le code de Hamming.

### Code détecteur d’erreur

#### Question 1
**Implémenter une fonction appliquant le code de parité à un message.**

```sh
# Script bash pour ajouter un bit de parité
add_parity_bit() {
    message=$1
    ones_count=$(echo -n $message | grep -o "1" | wc -l)
    parity=$((ones_count % 2))
    echo "${message}${parity}"
}
```

#### Question 2
**Proposer et implémenter une fonction basée sur le code de parité pour détecter une multitude d’erreurs.**

```sh
# Script bash pour ajouter un bit de parité double pour meilleure détection
add_double_parity_bit() {
    message=$1
    ones_count=$(echo -n $message | grep -o "1" | wc -l)
    parity=$((ones_count % 2))
    double_parity=$(((ones_count + ${#message}) % 2))
    echo "${message}${parity}${double_parity}"
}
```

#### Question 3
**Implémenter une fonction appliquant le code de k répétitions à un message.**

```sh
# Script bash pour répéter chaque bit k fois
repeat_message() {
    message=$1
    k=$2
    repeated_message=""
    for (( i=0; i<${#message}; i++ )); do
        char=${message:i:1}
        for (( j=0; j<k; j++ )); do
            repeated_message+=$char
        done
    done
    echo "$repeated_message"
}
```

#### Question 4
**Implémenter une fonction appliquant le code de Hamming à un message.**

```sh
# Script bash pour encoder un message avec le code de Hamming (7,4)
# Prérequis : Install `hamming` command line tool or use a similar bash function
hamming_encode() {
    message=$1
    # Assuming hamming tool is available
    encoded_message=$(hamming encode "$message")
    echo "$encoded_message"
}
```

### Code correcteur d’erreur

#### Question 5
**Implémenter une fonction permettant de retrouver le message original d’un code à k répétitions altéré.**

```sh
# Script bash pour décoder un message encodé avec des répétitions k
decode_repeated_message() {
    repeated_message=$1
    k=$2
    original_message=""
    length=$((${#repeated_message} / $k))
    for (( i=0; i<$length; i++ )); do
        chunk=${repeated_message:i*k:k}
        most_common_char=$(echo -n $chunk | fold -w1 | sort | uniq -c | sort -nr | head -n1 | awk '{print $2}')
        original_message+=$most_common_char
    done
    echo "$original_message"
}
```

#### Question 6
**Implémenter une fonction permettant de retrouver le message original d’un code de Hamming altéré de 1 bit.**

```sh
# Script bash pour décoder un message encodé avec le code de Hamming (7,4)
# Prérequis : Install `hamming` command line tool or use a similar bash function
hamming_decode() {
    encoded_message=$1
    # Assuming hamming tool is available
    decoded_message=$(hamming decode "$encoded_message")
    echo "$decoded_message"
}
```

#### Question 7
**Implémenter une fonction pour un message de taille quelconque altéré d’au plus 1 bit tous les 7 bits.**

```sh
# Script bash pour décoder un message de taille quelconque avec le code de Hamming (7,4)
decode_hamming_arbitrary_length() {
    encoded_message=$1
    decoded_message=""
    for (( i=0; i<${#encoded_message}; i+=7 )); do
        chunk=${encoded_message:i:7}
        decoded_chunk=$(hamming decode "$chunk")
        decoded_message+=$decoded_chunk
    done
    echo "$decoded_message"
}
```

---